為已為人，口罩使用需知

Abstract：市面上口罩分三隻：外科、花粉、N95。記得用岩外科或N95口罩，花粉口罩唔防疫。

經歷完SARS，香港人防疫意識高左好多，今次肺炎事件大家即刻打醒精神出街戴口罩。👍🏻👍🏻

不過見到有人戴錯Pixxa黑色口罩防疫，所以有d擔心各位手足。本人從事bio科研，可以話基本市面上無口罩可以直接防病毒🦠或病菌。

夠竟口罩可以防到幾多病毒病菌要視乎隻野的大小同傳播方法，病毒基本上細過0.1um，如果傳播途經係空氣，基本上帶咩都冇得防。病菌介乎大約細過1um，PM2.5口罩可阻隔直徑2.5um以上嘅野，即係都防唔到。上面嘅講法是假設病毒病菌係空氣中識free flow。在無任何載體之下，一般口罩都幾難防。

不過好彩嘅係，通常病毒病菌係經飛沫傳播。即係黏附係病人噴出黎嘅口水鼻涕度，再係空氣中成粒飛沫液體傳入其他人的口/鼻黏膜，入血中招。飛沫有大有細，一般三摺式的外科口罩除左可以防到大size的粒子外，第一層的防水層已經阻隔左飛沫的浸入，變相就算細菌病毒幾細都入唔到去。所以選購口罩要視乎防咁水層做得好唔好，filter夠唔夠細。er.....不過一般包裝無寫

市面上買到嘅口罩😷除左普通外科口罩，仲有防花粉同N95。防花粉口罩唔防水唔防菌，病毒更加唔洗講，飛沫hi到外層浸左入去一樣會中招。N95是全密封式兼防水，95的意思是防到95%的非油性空氣粒子，無講明filter大小，所以唔可以話佢可以防菌防病毒，但可以阻隔95%飛沫。聽落好似同外科口罩差唔多，係，已經有報告出左，證實保護力差唔多。

普遍認為N95勁過外科口罩是因為外科口罩唔夠貼面，包唔實，左右兩邊易漏風，飛沫可以入去，N95就完全包實。值得注意⚠️N95不可長時間戴，自己呼出的二氧化碳會毒番自己，戴一陣就要抖下氣。

結論是普通外科口罩定N95都可以大比例地防到經由飛沫傳播的病毒病菌，但花粉口罩呢d時候就無L用。各位手足如想行街，可買某隻色的外科口罩，但唔好用立體防花粉果隻。有健康先有力繼續撐落去

推，有用 post

想問下兩個口罩疊埋帶得唔得？
(即係一次過帶兩個 會唔會加強到？)
sor for 理科白痴

推

戴咁多好焗，增加拉低口罩抖氣的機會咁仲衰。不如勤力d換口罩仲好。

你做愛會戴兩個套

咁如果有人驚死又頂到兩個係咪會好啲

邊度有啲黑色外科口罩？

要攬炒
戴乜撚口罩

之前行街見過黑炭口罩

唔好啦，一樣比自己d CO2毒到頭痛

消委會幾年前有test過外科口罩嘅efficiency，可以去睇番篇報道先買口罩

灰色活性炭？日本城買過5個一包，但知唔知呢隻邊度有得買同有冇用？

On9攞條命攬炒？

點解我唔早d睇到呢個po
岩先先買左個Pixxa

你咁撚威，唔好去人多地方囉遊行？不了

Push

好有用，多謝，

大力推

Pixxa即係乜撚野

PITTA MASK 防塵防花粉口罩

想問下納米口罩又點？
我google search到理大研發咗隻納立口罩可防沙士
不過唔知有無推出市面
Link:
Sorry for

呢隻點呀？呢款真係好用戴一日都唔焗

想問有冇人明佢講咩？

試下戴十個

想請教下樓主呢款3M 9002v 口罩同普通外科口罩比較會唔會好啲？定冇乜分別？手頭有一堆，唔該樓主

佢五毛黎
好早已經block7左去

同問 真係好撚柒

幫推

3M N95係有出有呼吸閥版本，啲二氧化碳基本上可以排走大部份，唔好買錯就得

good post pish

Pish

姐係佢寫住pm2.5就係普通口罩?無寫就係防花粉無咩用個d?

帶口罩
順便咳多幾聲

---------------
香港獨立 唯一出路
新症正名：中國肺炎

聽落唔錯，設計都合邏輯。100納米=0.1um，絕對可以防細菌，病毒雖然阻隔唔晒，但都防到好多

包裝左下角句日文寫住唔防疫

up

我都係

呢隻是地盤防塵用，唔係N95.....9010同9010v先岩

豬咀+p100係咪都可以

喺吉之島見到有咩納米口罩，都幾貴下，不過唔sure係咪呢種

sad，呢款唔平

豬嘴其實防唔防到

PM 2.5嗰啲係咪淨係防塵

長知識

佢全部調轉曬嚟帶

我唔係話樓主錯
不過可能我自己reading fail
但N95同Surgical Mask應付嘅嘢係唔同

普通Surgical Mask係用喺droplet precaution
例如防流感/ Streptococcus pneumoniae/ SARS-CoV之類嘅傳播
但防唔到airborne diseases

N95就係用喺Airborne precaution
例如防Measles/ Varicella zoster (水痘)/ TB 呢啲
因為N95 by rating係擋到95% 0.3um以上直徑嘅粒子
所以先擋到droplet nuclei

戴住個surgical mask去見一個TB patient
唔論你點封實
都同自殘冇分別
因為根本擋唔到

一般如果發覺有新嘅傳染病
喺未確定佢係droplet定係airborne transmission之前
係會直上airborne precaution

洗唔洗咁惡

可以
但你要成日抹下消毒下個豬咀
同埋拆filter嗰陣可能要戴手套

防到

高質po

有埋圖最好
我唔知咩係花粉口罩

（頭盔：好似係，有錯請指正）
其實無咩真正外科口罩係黑色
因為用者睇唔到個罩明顯污染左（e.g.有血之類）

係
同埋除非你好有錢 可以每次換新豬咀
或者屋企有消毒器材
如果唔係唔好戴豬咀出街

On9
Block得

驚到仆街

我決定出街閉氣
一返屋企即刻沖個靚涼

帶普通手術口罩已經好穩陣㗎啦
去高危地區就帶n95級數嘅即棄口罩啦

防花粉係咪即係洗到幾次嗰隻？

啱ar，一般市民唔識分airborne定droplet transmission，講得簡單d至少唔會買錯粉塵/花粉口罩😷

推呢個

無知一問 點分底面?
有顏色嗰邊向外啱唔啱

之前係藥房買過一盒
不過唔知係咪外科口

葉師傅

置頂啦

推 最近見d人乜都冇戴 好似冇事發生咁

今日帶錯左黑色棉口罩Tim

冇呢個po都應該要識
pixxa點會防到病毒
03出世未？

全民戴60926

好post push

豬嘴返屋企要消毒個罩?
咁衫褲都要返到屋企要即刻洗？

豬咀防唔防到病毒

金屬條向上
三摺開口向下

一般嚟講應該都會係有顏色嗰面向外
不過係有全白嘅surgical mask

好post推
呢隻N95點睇? 係HKTVMALL見到

N95要做fit test

新一年祝各位勇武身體健康 武運昌隆

謝謝，很有用

謝樓主，資訊好有用

可以 但要日日消毒

fit test普通人應該點做？

而豬嘴又比N95強
不過要係咁消毒

豬嘴太近面部黏膜 唔注意太容易中招
所以標準程序係用一次 蒸氣消毒一次
醫用酒精75% 抺都可以
最好抺入面先

豬嘴就睇你上咩filter
用P100嘅話可以filter到99.97% 直徑0.3um或以上嘅粒子

理論上防得出N95 好
N95-> 95%
p100 ->100%

明白多謝你

完全唔覺香港人防疫意識有幾高，包括男女老中青，包括男女老中青，包括男女老中青！！！

N95 焗到仆晒街，我帶豬咀好過
3744k 係p2 標準 = 美規p95標準

你班鄉黑好唔想元朗人知區議會幾時開會？ 我就幫你話俾全香港人知

真係可以好似腦魔咁

推
布口罩用完之後洗，用之前噴酒精得唔得

買邊隻牌子好

普通藍色口罩得唔得

12蚊店有

啲病毒係口罩上面幾耐會死？

唔得

香港人sars完之後防疫意識一樣咁差
無分年齡，呢十幾年嚟我見到好多人咳唔掩口
去廁所唔洗手
病唔戴口罩⋯⋯

戴口罩呀

唔得呀，布纖維d洞洞太大，filter唔到病菌病毒，噴完酒精整濕左仲易搞到飛沫內浸

消委會測試過唔同的外科口罩，話質素參差，大家上網睇下先買。N95都要睇真d，唔好見個樣似就以為係，3M有幾款好似樣但唔係N95的口罩。

病毒 (virus) 喺空氣中其實唔算有生命，佢地要入到宿主裏面先會叫有生命，所以基本上病毒喺口罩上應該唔存在死呢個concept
有錯請指正

push

納米級罩夠打？

agger置頂

推，多謝樓主

好似活性碳重比普通口罩更加差喎

有冇人試過呢隻？我用開呢隻貪佢可以洗完再用
唔知防唔防到

要每日返屋企後攞酒精消毒

高質comment

咁點好呀

我都有呢隻 ，不過一洗唔乾淨就

帶豬咀出街防唔防到

我扔入洗衣機洗 曬乾先再用
細菌唔知會唔會存活到咁耐

我撐呢款，好似係hku某個畢業生入左創科署之後研發出黎，直上N99，好過N95

即用即棄
定係可以洗

上網check唔到

雖然好貴但係怕死嘅我應該都會買定先

我都想知....$25一個

呢款邊度有得買?

push
thx for explaining

專賣醫療用品的地方應該有

R95呢

其實豬咀乜filter擋到？

推 同埋一定要戴好 按鼻樑金屬條
咪留返個鼻係出面

早嗰排上amazon訂咗呢隻 見佢話係N99 又有filter
打算呢個同普通surgery mask 輪住用
但係其實點樣知係咪實係N99
驚最後仲差過普通口罩

用開Airinum，想問防唔防到？
佢寫係PM 0.1 - 1.0，話test過同N95有同樣效果

不過呢隻口罩都唔係平... 要買外面一層布入面再痴真正既口罩”filter”上去，無可能日日換個新所以都唔知點搞好

一次性定點㗎

如果戴n95想知有冇漏氣嘅話戴完n95吸一啖氣個mask 有少少凹左同呼氣個陣無氣漏就得
上網打n95 seal check都有相關資料
但係普通人唔洗入醫院戴n95好辛苦架喎

見冇乜人戴但係屋企附近藥房同屈臣氏已經冇口罩賣

Amazon運費又貴

口罩最好即棄 唔建議戴豬咀

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

推 多謝樓主

我之前見有巴打話要用部機去做test，以為就咁呼氣吸氣唔準

呢兩三年流感高峰期啲人病到死死下都唔戴口罩

用機嗰個好似係check邊個mask最fit自己
但係邊有機會個個都可以用部機check邊個mask最啱自己唯有check有冇漏氣頂住先

點解會有人唔識戴

邊到有得買

用完即棄

要醫療級別緊係要準啲
一般人唔使日對夜對咳到死嘅病人 自己試吓就夠做啦

可以,過濾效果亦有些微提高,不過抖氣會難好多
而且要一次丟兩個(唔好諗住重用)

條友應該有病

係要啲支那同腥香港人加廢老攬咋
自己條命仔緊要呀大佬
冇命點抗爭落去

呢種有無用？

沉晚戴大半個鐘就焗都要除。仲有，鼻哥出奇咁痕？！？！？

lm

豬嘴普遍冇N95 filter

直上P100啦
重點會要求N95

貴口罩戴一次就要dum
定係大家會拎到返屋企消毒
但係有說法係返屋企前就要dum左個口罩 有細菌

呢種邊度有得買
睇落好似好勁

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

HKTVMALL 非中国製醫療口罩全部冇貨
屋企得返12蚊店個D濕鳩口罩

感謝巴打

外科手術口罩一戴幾乎抖唔到氣
啲氣又噴哂上眼鏡
有冇解決方法？

冇
都係嗰句
命仔緊要

唔好亂嚟，口罩唔洗得ga

有錢可以買3200 + 3700 + 3744
平日就換3744 filter

其實啲病菌/毒會唔會trap住喺個濾心入面？

sor 我係理科白痴

我條命好似唔值25蚊日

我都有包喺萬寧買

有無人聽過呢款口罩？
藥房推介 $65/25pcs

會啦 但我地睇唔到
普通口罩帶完都有

多謝分享

洗左個啲就唔好問啦

洗完都唔知同塊布有無分別不如笠件衫上面

N95 防唔到油性
點解又隔到二手煙

依家要買係咪得返AMAZON同藥房食炒價

普通遊行用既Oppa口罩 海綿果d

驚死係應該密啲換口罩而唔係一次過戴幾個口罩

有冇大力撳實條鐵線？
戴得好應該唔會噴氣上眼鏡度

用完即棄可以密密換先最理想

下pm2.5口罩都唔得？ 唔係pitta喎

搭單問 塊面太細係咪買隻小童試下SIZE好D
戴成人會少少鬆 都會噴氣上眼鏡

小弟都煩緊買邊款罩戴，口罩基本上唔會洗完再用。NASK要$20/個，3M平d。問題係有冇必要用到咁高standard？小弟仲思考緊呢個問題

防飛沫就話上至N95，下至普通外科口罩都有一定程度的保護。如果係經空氣傳染，細菌大粒d，戴N95以上就夠（雖然都仲有5%機會gg），最慘是病毒，細到呀媽都唔認得，N乜乜呀R乜乜個3個series都唔夠玩（指引寫filter到0.3um以上，但病毒是更細）。

依家仲未知導致肺炎隻野係乜，唔知買乜罩岩用。小弟是L但買左十隻普通外科口罩戴住先，日日刨新聞再睇下點。

對耳仔好攰

同問 呢個都係pm2.5

想請教樓主 有valve果啲會唔會好啲？

成人太鬆嘅我覺得可以試下 (我唔知會唔會有啲細碼嘅成人口罩)

最緊要包到個鼻同下巴，唔會有好明顯嘅漏氣位

建議貼連濃牆/叫區議員宣傳吓，防疫知識人人要知

有用post

產地：中國

樓主咩background
有d 9up mode 喎

防唔到菌

冇留意添 見佢日文

Oh

當佢普通外科果d咁用，PM2.5會filter到2.5um以上微粒，我個人比較鐘意第一層是防水層

我叫佢做野味菌

姐係同外科分別不大？

Amazon有

agree

有無邊隻外科口罩唔會戴到耳仔痛戴pitta係因為佢唔會痛

n95要試啱size

會
所以要換filter

有分別，外科d洞洞大好多，無2.5um咁細。

呢兩日睇左好多口罩，款款設計都唔同，有單層有多層，又PM2.5又1.0，有防水外層又有d無，好難直接比較邊隻最好。我自己幾鐘意NASK，雖然話佢N99，不過咁薄，又唔知戴上去有幾貼面...

個時先5歲點會識?
駛唔駛咁?lol

Lm

好，明白
係咪貼面最好？

屌abstract

想問下布織口罩防唔防到？
好似log on 賣緊嘅copper line mask或者係xpure口罩咁

另外N99防疫會唔會再好啲？

我諗緊 Banale嘅口罩同埋Cambridge Mask
唔知有冇用

其實口罩過期有無問題
因為amazon 鬼老買完打Comment 吊哂鬼話過期

p95夠唔夠造 重有十個喺屋企

我見有啲係要換濾心的
應該好啲？

兄弟，同行？

屈臣氏有一盒50個既黑色口罩買

豬咀得唔得

台灣藍鷹牌得唔得

要睇物料同包裝完整度。用靜電果啲過期可能會無乜靜電，吸附力低左。如果包裝穿左，口罩受潮，都會影響到防疫質素。

呢個

屌你，好有畫面

推 有用po

我都睇緊隻要洗既n99入面要換filter
但唔係好見有人用咁

因為N95戴唔好嘅話真係用surgical冇分別
所以一定要check seal

見到呢隻可以換濾芯 每次用到6-8個星期 仲講N99
係咪好d? 利申：非打手

3m 8200得唔得？

3M 8200 Particulate Respirators, 20-Pack

唔防飛沫，不如唔好戴

watsons呢款消委會做過測試，有效防飛沫，大家覺得點？

Ref:

點解有即棄嘅唔用？你用咩方法去消毒個口罩？

發覺呢個post好多人自找煩惱，用自己條命測試口罩性能

留名 我都係買呢隻

我都唔明濾心既概念係點
當真係filter到
咁係入面咪勁多細菌

依個唔知得唔得 PM2.5

如果要換應該要帶手套除濾芯

自膠左
其實都係見佢好似好勁咁

今日喺街唔見人戴罩喎
乜而家啲人咁堅唔驚死嘅

真係唔知呢隻環保n95點處理
好似幾時洗 用水定消毒藥水洗
filter 貼面果邊濕左點處理

我想問下N95後腦式，如果帶眼識
係咪帶左口罩先

Ok thanks

留名跟進
未揀到買邊隻 用住存貨外科口罩先

有支那人特質

咁依家20歲都唔識睇 product info?
Pitta防花粉 冇PM2.5
使唔使咁 係咪乜都要揸住隻手教

要攬炒梗係去武漢唔好返嚟啦

好有用，感謝樓主

呢款有冇用附近藥房淨係得呢款

個人衛生由自己做起

有款係女性用
大過小童
細過正常

邊度有得賣

推
兩首詩--三問

得啦得啦知你醒啦
串完我有番d優越感未
如果真係所有人都識就唔會有呢個po
樓豬就唔會見有人買錯然後開po提點番啦天才
不過算啦我認我冇你咁有衛生意識咁精明消費
你好叻叻呀
仲要多謝你咁有心戥我唔抵買錯左添呀+多謝推po

Fb search 藍鷹牌 50幾蚊有一盒

呢隻點睇？1870+
淨係N95都有好多型號 好難揀

無錯你係白癡
但唔關理唔理科事

上網search HKTVmall有

有冇人知有冇用
利申：一早買左

呢隻係咪冇用

係咪amazon 我上面貼咗隻
訂埋送緊過嚟

屌我都係送緊呢隻
有冇人知

用*

但係病毒普遍上好容易受破壞
DNA RNA 會破裂
disable
主要睇邊隻病毒
隻隻唔一樣

好似所有即棄式口罩都做唔到N99
邊邊位會漏
至少半面式先可以

咁即係重複用要洗既mask反而去到n99

基本所有防塵filter 都會好過N95
不過每次/每兩日都最好成個豬嘴用醫用酒精抺一次
由入面抹先

因為N95係最低級要求
所有防塵filter 都一定比N95 好

no 半面式係講防毒面具
所有重複洗嘅口罩都防唔撚到疫

樓主懶人包

大家戴口罩
外科口罩>n95>花粉口罩
n95唔可以戴得耐

明白
多謝

邊度有得買

no!!!!!

N99>N95>PM2.5>外科>花粉

買N95定外科口罩睇用黎擋咩，N95個filter是細過外科，因為N95焗到癲又貴先建議考慮普通外科口罩。要睇隻野是病毒定病菌定其他，直徑大小，傳播方法，先知邊款口罩較適合。

而家未知肺炎隻野係邊隻，未知使唔使上到N95或以上，開post只想大家至少買啱有基本防飛沫的口罩，而唔係用而家好興的花粉口罩。

oh sorry 見你話會毒返自己

貴到傻 n95先7蚊個

補充：PM2.5定外科口罩防菌好d好難講，真係好睇口罩的設計，例如：幾多層？靜電吸附？防水層？纖維密度？pore size？貼面程度？厚薄？諸如此類的考慮。

有d PM2.5防塵防微粒好，但外層不防水，飛沫有機會內浸。有d外科口罩洞洞大，不防塵，但有防水層，減少飛沫內浸。外科口罩普遍有摺，物理上可以阻擋某d角度的飛沫攻擊，有d口罩平滑無摺，功能上不同，大家要思考邊款適合自己。

【正視聽】一份中學生文宣，駁曬你地班割獨派嘅on9仔

有無生物系/生物工程/材料科技的巴絲可以出post教大家揀口罩？

發現狗隻

你都ON L9
你唔識睇商品說明
係你戇鳩姐
同我又冇衛生意識，係咪一個精明消費者唔關事

Same

仆街 我Hktv買100蚊盒

手足戴口罩阿
行過幾間藥房 N95都賣哂

屋企果隻巢咗出黎睇
樣似N95結果上面寫花粉
頂，聽日出街仲買唔買到

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

點解近排咁撚多人唔識扮識

連n95過濾幾大既微粒都唔撚知，FDA都講明係過到95%既0.3微米呀

重有邊撚個講n95防水架騙屌你老母？

fda認證既n95都係防濺液

最撚怕你呢啲識啲唔識啲既撚樣9up, 害撚死人啦呀

⼁
呢一隻唔知又有冇用呢

都無n99 logo,即係9up

邊度有全白買？

我都係，屌

屌你班戇鳩
仲問人花粉口罩用唔用得
正正經經用返普通外科口罩啦唔該

呢隻N95 有無用？
暫時見最平係呢款
如果都夠用，就買幾盒用住先

推推

立場張相入面條友都已經戴錯咗

屈記佢係試藍色個款喎
不過我屋企有盒
覺得好差
料薄唔貼面
按極條鐵線都唔fit

唔貼面=垃圾

我諗佢質料嘅同設計都ok嘅
但佢鼻嗰嗰位無鐵線箍住
嗰鼻嗰位好易漏氣
唔知咁樣仲有無用

有咩問題架

你自己慢慢同藍屍鬥快死

我哋唔想死住

有冇人知 3m 1870同1870+ 有咩分別

pish

細菌=/=病毒

我都想知

3M™ Aura™ Health Care Particulate and Surgical Mask 1870+ ultimately replacing the current 1870 product. Note: the 1870 product will continue to be available during the transition.

哦
你真係好叻呀
人地樓豬就善意提醒d買錯+唔清楚買邊隻既人正確既選擇
你就一野屌鳩曬所有買左Pixxa既人on9唔識睇商品說明03未出世
哇你真係好叻呀 令到所有買左Pixxa既都知道買錯野罪大惡極 以後都唔敢買錯了><
(然後 我知 如果你要繼續同我嘈呢d無謂野既話就會話淨係我一個on9姐
嘻嘻 定你會開波直接話所有買左Pixxa既人都on9 唯我獨醒呢?)
點解宣揚緊同樣既野 態度可以差咁遠既?><你真係好醒好叻呀大家都要被你罵醒了~~
真係好多謝你一開始挑機串我同我嘈呢d無謂野去推呢個po呀
如果我一開始冇衰多口 只係想感慨下自己點解唔早d睇到呢個po就唔會有呢個機會了係咪先~~~
正呀喂繼續覆我 同我嘈啦 推正確知識po人人有責呀喂
最衰我p牌冇得推

btw其實你問我03未出世?我答你未or出左世20年結果都係一樣咋嘛
未出世>咁依家16歲都唔識睇 product info?
出左20年>咁依家36歲都唔識睇 product info?
呢d野根本上同年齡冇關係既
定係我要話我依家先5歲>3<你先會話哦難怪唔睇啦放過我笑死

咁e款係咪冇用即係？

有冇巴打知香港有冇呢隻嘅細碼賣
喺logon見過得regular

呢個 rating 係 KN90，係中國制式，代表可以阻擋90% 非油性塵粒
另外個 rating 係 P1，係歐盟EN 143 制式，代表可以阻擋 80 % 非油性塵粒

呢款點都比外科口罩好

講返 N95 N99 N100 係美國制式，代表可以阻擋分別 95% 99% 99.97% 非油性塵粒
N95 大約等於歐盟 P2

咪普通外科口罩囉
不過如果太薄同唔貼面都係垃圾

布口罩呀大佬
係買就即棄啦

點解個個問埋d 戇鳩問題

加張除塵紙係pitta入面咪得lo

啲廢老係咁 港女又係咁
周街咳都唔掩嘴
又唔撚戴口罩
無病嗰啲反而要戴口罩避佢地
反智社會 cls

有用，佢聲稱阻擋86.6% 0.26微米MMD，但係太貴了

Q2. 此款口罩跟N95口罩有何不同？你們的過濾效果有比較好嗎？

A：N95其實是一種工業標準，非單指一種口罩。N95的檢測條件為：粒徑0.075微米CMD(等於0.26微米MMD)的非油性粒子(次微米氯化鈉)，流量85 L/min，檢測結果只要達到95%以上就是大家常說的N95口罩。而我們的口罩，用同一個標準，新品的檢驗結果為86.6%，大約是N95的九成功力。因此就新品而言，N95的過濾效果是比我們好的。

但N95口罩一般採用靜電式過濾，只能使用6~8小時，不能水洗，也不能抗油性的汙染物(廚房油煙、汽機車排放廢氣...等)，而這些卻是Xpure過濾技術的強項。因此若排除具高危險性的工業環境，只是想對抗日常生活中的PM2.5，我們的口罩在整體防護效率上並不輸給N95。(相關檢測報告網頁)

我都係睇緊呢隻！

唔該晒巴打詳細講解

fit test冇乜地方有得做，聽講有得做都會好貴
一般醫護學生讀緊書就會喺學校做埋
冇得fit test你戴都要做fit check，分正負壓測試
正壓係戴好之後將隻手放喺口罩邊邊大力呼氣，有漏氣就唔得。負壓就係吸氣，個口罩會凹，如果有氣入到就唔得
btw 其實除N95唔可以掂個口罩既表面
戴之前除之後都要洗手
濕咗就唔用得

焗係應該
fit 既係會封死哂

請問P95隔唔隔到？

跟面型揀

amazon 最平去到$5 hkd @1

真的嗎?
利申:真係唔識
如果唔係就唔會俾人追住黎屌買左pixxa
明明已經讚左佢精明消費會睇商品說明諗住end topic了都仲未肯收聲

真心笑咗

show blocked user - 專食豆腐

得

PUSH

睇嚟可以買嚟用喎

呢隻係咪無咁好效果？

巴打可唔可以幫手睇下#308
引用上面#305都有圖

EN149 防唔防到？

我就係睇到防pm2.5，不過布口罩又好似唔係好乾淨喎

Lm 我都有十個

其實往返香港武漢direct flight一日得一班（冇計高鐵因為價錢相若而車程5個鐘未必多人搭），已知中招嘅香港人都有8個，仲未計中國咁多城市嘅流動人數，可能已經spread得好快....

好多火車途經武漢，因為武漢係大城市中間點，交通樞紐

Pushhhh

有日係藥房買左$10有10幾個普通口罩
又有膠味又吉面

最可怕係其他城市冇公佈情況，we cannot evaluate the seriousness

就快要戴豬咀

$600/50個，但網店，到手先為真
hktvmall果啲$825

基於網上太多消息 我幫大家上網fact check下

根據篇2013年既journal
Link:
“Long-term use of respiratory protection did not result in any clinically relevant physiologic burden for health care personnel, although many subjective symptoms were reported. N95 compliance was fairly high.”
而入邊係講緊HCWs用12hrs 係有mention 過monitor Co2 level 但又好似冇提過二氧化碳中毒 我上網打 N95同 carbon dioxide poisoning 又冇 related 既post 反而中文有好多大陸網講
其實chp 都有講 話長用side effect 係頭痛不舒 但都冇mention CO2 poisoning
Link:

另一份 RCT 2017年
Link:
Title: “The efficacy of medical masks and respirators against respiratory infection in healthcare workers”
指岀
“We showed that respirators provide superior protection against droplet‐transmitted infections, for which most guidelines recommend masks. These findings challenge the paradigm of infection transmission being simplified to droplet, airborne or contact.” 當中既respirators 係講緊N95
所以N95係真係勁過普通surgical mask 所以有得擇一定要N95

資料自己上網搵 歡迎指正錯誤 大家都係想班手足身體健康 先可以追求民主同公義 所以fc下 保障大家

麻煩置頂

利申: 醫護人員

pitta戴落係幾舒服
不過唔防疫咁我收返埋

12蚊店嘅黑色口罩係咪活性碳
點解有人會話活性碳仲差過普通外科口罩

1999
完全唔知你講乜
再睇你留言負評數
哎 後生可畏

開左新post，可以睇下啱唔唔用

high juice po

［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

新帖

睇正負評諗野
叻豬
我話你先撩者賤呀係咪一定要講到出口先明仲要鬧埋除左我以外所有買左pitta的人
一開始做咩咁多口覆我個感慨呀唔覆咪冇野lo
要知道唔好買pitta/防花粉 睇樓豬一樓po已經明曬啦
你句留言係樓豬呢個知識po除左串嘴乞人憎之外 係毫無存在意義嫁明冇同你個人一樣
做咩咁口痕搭爹串嘴呀駛唔駛買個奶嘴俾你含呀?
"2020出世未？戒左奶未？使唔使咁 係咪乜都要篤住你個頭講到出口教"

btw繼續覆我繼續幫推po pls

另外想同樓豬講聲對唔住 係你個po下面嘈埋呢d無謂野
但無端白事俾人串嘴 唔想食左隻死貓+燥底 就忍唔到口
希望大家防疫以後都唔好買pitta 同多多關注衛生 揀合適既口罩

p牌推
［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

日日換p100個綿好貴，個豬咀重要日日消毒，全日戴住個6xxx好重

P推！

咁P95 8577 有冇用

人地青頭點知

哩個正嘢
終於用得著

香港人面對呢種新型病毒 仲諗住淨係求其帶返個口罩就可以繼續如常返工生活去逼巴士迫黨鐵
老實講頭先出下街都見到唔少人帶個口罩帶到離晒罩 有啲仲傻傻的反轉黎帶
繼續咁樣落去香港唔使一個月都隨時比肺炎淪陷

香港人防疫意識仲有改善空間，最可怕係d自私蝗蟲一隻兩隻經膠鐵飛入黎，有肺炎仲要走佬玩失蹤

布織口罩防到懵撚？
睇返#1啦係咪唔識字閱讀能力零分？
數字愈高愈好

汪明荃？

有人話戴住呼吸閥口罩就有機會感染

錯邊？藍同綠色唔一樣
金屬線係內面

你睇下佢啲摺口
摺嘅開口應該向下
如果向上就會積住啲污糟嘢

佢口型可能細唔再摺疊向下

睇邊位嘅摺痕就知
個口罩嘅摺口而家明顯係向上

不過可能間廠整嗰陣時就整錯咗

每種口罩唔同睇咩廠
綠色效果好似最好

日本口罩 摺口係上下都有

咁嗰啲產品話自己係N95呀嘛
又話有三層又係silver woven fabrics可以防飛沫防菌咁

咁comment下問下囉

同問

不如放100度熱水浸仲好
浸完乾完發覺口罩唔掂同即棄口罩有咩分別

sasa 卓悅 ～$30

呢隻保暖用
最多隔到少少飛沫
好廢的

防塵用？咁防唔防到飛沬同細菌先？